[{"question":"كلمة محجوزة تعمل مع الشرط if، هي..!!","options":["Then","Than","Thin","Thun"],"correctAnswerIndex":0,"_id":"5324jRzH269TZzVp"},{"question":"ما هي Nested if..؟؟","options":["شرط يسبق شرطا","شرط داخل شرط","شرط يلي شرطا","شرط مركب بand"],"correctAnswerIndex":1,"_id":"DUHWWfJFBiP9zNtt"},{"question":"تعليمة في Pascal تسمح للمستخدم بإدخال قيمة إلى متغير ما..!!","options":["Writeln","Readln","MAXINT","ELSE"],"correctAnswerIndex":1,"_id":"FGajfbgx3iTeVGhZ"},{"question":"الدالة المحجوزة MAXINT تعطينا قيمة عبارة عن..!!","options":["أدنى عدد صحيح يمكن تخزينه في Integer","أعلى عدد يمكن تخزينه في Real","أعلى قيمة يمكن تخزينها في Integer","أدنى قيمة يمكن تخزينها في Real"],"correctAnswerIndex":2,"_id":"FMd6kMxeyBABCCuu"},{"question":"يجب ألا تكون هناك فاصلة منقوطة قبل التعليمة..!!","options":["Begin","Read","If","Else"],"correctAnswerIndex":3,"_id":"GRDOcm271lAgfkiF"},{"question":"إذا لم نستخدم Begin و End مع الشرط if، فإنه..!!","options":["لا تكون تابعة له سوى التعليمة التي تليه مباشرة","تكون تابعة له جميع التعليمات التي تأتي بعده","تكون تابعة له جميع التعليمات التي تأتي قبله","لا يشتغل أبدا"],"correctAnswerIndex":0,"_id":"I7p1fRProFYFkkEU"},{"question":"متى أنشئت لغة البرمجة باسكال..؟؟!!","options":["1948","1988","1971","1966"],"correctAnswerIndex":2,"_id":"WgkhplEW1c1jE0ZA"},{"question":"لا تعمل إلا مع الأعداد الصحيحة..!!","options":["Div","/","*","+"],"correctAnswerIndex":0,"_id":"aXymh14MuwOpcvtn"},{"question":"أي العبارات التالية صحيحة..؟؟!!","options":["Write(MAXINT)","Write(MEXINT)","Write(MAXENT)","Write(MAXANT)"],"correctAnswerIndex":0,"_id":"e5lJJBH7OiJyAvF3"},{"question":"ما هو الإسناد في لغة البرمجة Pascal..؟؟!!","options":["=","=;","=:",":="],"correctAnswerIndex":2,"_id":"leIsuUjQhhoqTbmz"},{"question":"متى تكون Begin و End إختيارية مع الشرط if..؟؟!!","options":["عندما نريد أن تكون تعليمتان تابعتان له","عندما نريد ألا تكون هناك تعليمة تابعة","حينما تكون عندنا OR داخل الشرط","حينما نريد أن تكون تعليمة واحدة تابعة له"],"correctAnswerIndex":3,"_id":"m2TUPWWSViUNxijo"},{"question":"الفاصلة المنقوطة إختيارية قبل الكلمة..!!","options":["And","Else","End","Begin"],"correctAnswerIndex":2,"_id":"mwq1a5I66rMWYTcN"},{"question":"أحد الكلمات التالية فيها خطأ إملائي، ماهي..؟؟!!","options":["Read","Bigen","Write","Program"],"correctAnswerIndex":1,"_id":"zkWwi3cciTIAvdyY"}]